% Diese Datei beinhaltet ein paar Beispiele, wie man Command anlegt
% und diese als "Variablen" nutzen kann oder für komplexere Strukturen und Befehle

% Nutzen einer "Variablen" für Text
\newcommand{\myName}{
	\textbackslash{}myName-Command
}

% Eigener Befehl, um mit \todo{text] im PDF den Parameter groß und rot auszugeben.
% Die Anzahl der Parameter wird in den eckigen Klammern angegeben. Mit #X greift man
% auf den Parameter zu
\newcommand{\todo}[1]{
	\textcolor{red}{
		\huge
		TODO: #1
	}
}

% Befehl, um ein Bild als 1-Zeiler mit Caption + Label zu versehen
% und aus einem definierten Ordner zu laden
% Parameters:
%   1= caption
%   2= label
%   3= filename
\newcommand{\includeMyGraphic}[3]{
	\begin{figure}[htb]
		\includegraphics[width=.9\textwidth]{images/#3}
		\caption{#1}
		\label{#2}
	\end{figure}
}

% Befehl, um ein Bild als 1-Zeiler mit Caption + Label zu versehen
% und aus einem definierten Ordner zu laden. Das Bild wird automatisch rotiert.
% Man könnte einen vierten Parameter ergänzen für den Winkel und mit #4 einbinden
% Parameters:
%   1= caption
%   2= label
%   3= filename
\newcommand{\includeMyGraphicRotated}[3]{
	\begin{figure}[htbp]
		\includegraphics[angle=90,height=\textheight,keepaspectratio]{images/#3}
		\caption{#1}
		\label{#2}
	\end{figure}
}

% Dieser Befehl fügt eine führende 0 hinzu, wenn der Parameter < 10 ist. (8->08, 9->09, 10->10, 11->11)
% Dient nur zur Demonstration von "if"
\newcommand{\leadzeros}[1]{ % Parameter: Zahl
	\ifnum#1<10 0\fi#1
}

